<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tin_nqn</title><link>https://mgaitan.github.io/</link><description>&gt;&gt;&gt; me.geek.post()</description><atom:link href="https://mgaitan.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2025 &lt;a href="mailto:gaitan@gmail.com"&gt;Martín Gaitán&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 21:06:54 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mi plantilla personalizada para proyectos Python</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/plantilla-personalizada-proyectos-python/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Python, como el lenguaje pragmático que es, no exige mucho para empezar. Un archivo de texto con código válido, que por convención lleva la extensión &lt;code&gt;.py&lt;/code&gt; y constituye un "módulo" en la jerga &lt;em&gt;pythónica&lt;/em&gt;, ya es un pequeño programa (un &lt;em&gt;script&lt;/em&gt;); lo ejecutamos con &lt;code&gt;python &amp;lt;archivo&amp;gt;&lt;/code&gt; y a cobrar. Pero cuando esa simple pieza de código necesita crecer a más archivos o merece ser distribuida, quizás porque será dependencia de otro proyecto o simplemente porque consideramos que a alguien le servirá, entonces necesita algo de estructura y metadatos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto no es algo exclusivo de Python: cuando se comienza un proyecto de software siempre hay una serie de archivos y estructuras básicas que sirven como punto de partida; el conjunto mínimo de archivos y carpetas, configuraciones y código "básico" que se necesita cuando se desea compartir el código como una aplicación o biblioteca: el &lt;em&gt;boilerplate&lt;/em&gt; de un proyecto. El boilerplate no define lógica, pero sí establece la base técnica, muchas veces basada en convenciones y otras en gustos personales, sobre la cual se construirá todo lo demás. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este artículo detalla las decisiones que hice para la plantilla e inicialización automatizada (el "bootstrapping") que uso para mis proyectos, basada en la herramienta &lt;a href="https://copier.readthedocs.io/en/stable/"&gt;Copier&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si querés probar, la plantilla está en &lt;a href="https://github.com/mgaitan/python-package-copier-template"&gt;mgaitan/python-package-copier-template&lt;/a&gt; y podés crear un proyecto nuevo a partir de ella así:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span class="go"&gt;uvx --with=copier-template-extensions copier copy --trust "gh:mgaitan/python-package-copier-template" /path/to/your/new/project&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Lo destacado:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;🐍 Paquete Python moderno (+3.12) con configuración centralizada en &lt;code&gt;pyproject.toml&lt;/code&gt;. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📦 Build y gestión de dependencias con &lt;a href="https://astral.sh/uv"&gt;uv&lt;/a&gt;, distinguidas por grupos (dev/qa/docs). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧹 Linter y formateado vía &lt;a href="https://docs.astral.sh/ruff/"&gt;Ruff&lt;/a&gt; con un conjunto amplio de reglas habilitadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;✅ Type checking vía &lt;a href="https://github.com/astral-sh/ty"&gt;ty&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧪 Tests con &lt;a href="https://docs.pytest.org/en/stable/"&gt;pytest&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://coverage.readthedocs.io/en/latest/"&gt;coverage.py&lt;/a&gt; y otras extensiones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 Documentación con &lt;a href="https://www.sphinx-doc.org/en/master/"&gt;Sphinx&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://myst-parser.readthedocs.io/en/stable/"&gt;MyST&lt;/a&gt; y algunas extensiones, desplegada en &lt;a href="https://pages.github.com/"&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🤖 Automatización de la creación de proyecto en GitHub vía &lt;a href="https://cli.github.com/"&gt;GitHub CLI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⚙️ Workflow de CI en &lt;a href="https://github.com/features/actions"&gt;GitHub Actions&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🚀 Workflow para releases automáticos vía &lt;a href="https://docs.pypi.org/trusted-publishers/creating-a-project-through-oidc/"&gt;Trusted Publishing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧠 Defaults vía introspección para minimizar las decisiones durante el cuestionario inicial &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🛠️ Makefile con algunos atajos para tareas comunes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📄 Generación de documentos genéricos como LICENSE/CODE_OF_CONDUCTS/AGENTS.md, etc. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🌀 Setup inicial del entorno de desarrollo y repositorio git&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;♻️ Proyectos actualizables con &lt;a href="https://copier.readthedocs.io/en/stable/updating/"&gt;&lt;code&gt;copier update&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y muchos más detalles que me estoy olvidando ahora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/plantilla-personalizada-proyectos-python/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 10 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>ci</category><category>copier</category><category>docs</category><category>python</category><category>tooling</category><category>uv</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/plantilla-personalizada-proyectos-python/</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ampliando el universo Python con Rust</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/ampliando-el-universo-python-con-rust/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Mi compañera Natalia, entre muchos &lt;a href="https://www.instagram.com/natinadibuja/"&gt;otros talentos que tiene&lt;/a&gt;, es traductora de alemán a español y además de traducir de manera independiente, es investigadora y docente en la Universidad Nacional de Córdoba.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Probablemente porque a mí los idiomas me resultan un desafío casi tan infranqueable como el baile o el canto 
(perdonen los y las colegas que han tenido y tendrán que lidiar mi inglés oral) le tengo una profunda admiración a las personas que saben muchos idiomas, 
pero no en la mera habilidad de reemplazar unas palabras por otras o producir más sonidos vocales, sino el de conocer y sentir en lo más profundo los distintos universos. Es el sentido en el que &lt;a href="https://borgestodoelanio.blogspot.com/2017/01/jorges-luis-borges-el-oficio-de-traducir.html"&gt;Borges se quejaba&lt;/a&gt; de una mala traducción que le hicieron: &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a los diccionarios, los idiomas son repertorios de sinónimos, pero no lo son. Los diccionarios bilingües hacen creer que cada palabra de un idioma puede ser reemplazada por otra de otro idioma. El error consiste en que no se tiene en cuenta que cada idioma es un modo de sentir el universo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta admiración por el poliglotismo como forma de ensanchar el universo vital yo la extrapolo a las personas que saben muchos lenguajes de programación de manera profunda. Son las personas que traen ideas de un universo a otro y rompen las burbujas, los prejuicios, las ignorancias. Son quienes proponen nuevas formas y límites, toman lo de aquí como inspiración para lo de allá. Sin dudas no existiría Python sin este tipo de personas. Vivan estos "Marco Polo" que conectan universos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como estoy con la ambición (pero no la dedicación suficiente) de abrirme una ventanita al universo Rust, suplo mi lentitud y dispersión con herramientas y atajos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He aquí una manera sencilla de ampliar mi universo (Python) con un "Marco Polo" que conoce el mundo Rust y puede abrirnos una ventana a ese &lt;a href="https://crates.io/"&gt;otro universo lleno de posibilidades&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/ampliando-el-universo-python-con-rust/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 6 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>bindings</category><category>maturin</category><category>pyo3</category><category>python</category><category>rust</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/ampliando-el-universo-python-con-rust/</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:15:23 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo usar WhisperX en Google Colab (2025)</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/whisperx-tutorial/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div class="cell border-box-sizing text_cell rendered"&gt;&lt;div class="prompt input_prompt"&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="inner_cell"&gt;
&lt;div class="text_cell_render border-box-sizing rendered_html"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/m-bain/whisperX"&gt;WhisperX&lt;/a&gt; es un pipeline avanzado de reconocimiento de voz construida sobre Whisper, el modelo ASR de código abierto de OpenAI. Funciona en PyTorch y, aunque puede operar sobre CPU, el rendimiento mejora muchísimo con una GPU compatible con CUDA (es decir, NVIDIA). WhisperX mejora al modelo original con una alineación más precisa y veloz, soporte para modelos más grandes y diferenciación de voces (diarización) opcional. El resultado son transcripciones de alta calidad con marcas de tiempo a nivel de palabra e identificación clara de cada hablante y asegura ser hasta 70x más rápìdo que el modelo original&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi compu no tiene una GPU con soporte para CUDA, así que ejecuto WhisperX en Google Colab y este es un tutorial corto de cómo lo configuro y uso en ese entorno en la nube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/whisperx-tutorial/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 368 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>google colab</category><category>reconocimiento de voz</category><category>transcripcion</category><category>tutorial</category><category>whisperx</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/whisperx-tutorial/</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:15:20 GMT</pubDate></item><item><title>textual-tetris, un tetris en la terminal</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/textual-tetris/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Como &lt;a href="https://x.com/tin_nqn_/status/1978823177837912528"&gt;sigo sin empleo&lt;/a&gt; priorizando la búsqueda de salud mental, dedico mi tiempo ñoño a dos loables tareas: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Colaborar con organizaciones que necesitan soluciones tecnológicas pero no tienen el presupuesto para competir con el mercado por mis conocimientos. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La que compete a este post: aprender cosas nuevas implementando ideas viejas del &lt;code&gt;TO DO&lt;/code&gt; permanente que &lt;a href="https://github.com/mgaitan/mgaitan/issues"&gt;anoto acá&lt;/a&gt;), para las que rara vez encontraba el tiempo.    &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Esta vez quería aprender un poco sobre &lt;a href="https://textual.textualize.io/"&gt;Textual&lt;/a&gt; (hermano mayor de &lt;a href="https://rich.readthedocs.io/en/stable/"&gt;rich&lt;/a&gt;), el gran framework en Python para hacer interfaces gráficas basadas en texto, las famosas &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Text-based_user_interface"&gt;TUIs&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ya que estaba, aprendí a hacer un Tetris que es bastante digno de jugar, no se ve taaan feo, y &lt;a href="https://github.com/mgaitan/textual-tetris/blob/392744f6275160e5b8512e7f9f76b3a2e388fb4a/textris.py"&gt;actualmente tiene menos de 600 líneas&lt;/a&gt; contando los comentarios y se ve así:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://mgaitan.github.io/images/textual-tetris.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero una probadita vale más que mil capturas: abrí una terminal y si tenés &lt;a href="https://docs.astral.sh/uv/"&gt;uv&lt;/a&gt; instalado (¡deberías!) ejecutá:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span class="go"&gt;uvx textual-tetris &lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Y ya estás jugando Tetris!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/textual-tetris/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 7 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>juegos</category><category>python</category><category>terminal</category><category>textual</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/textual-tetris/</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Analizando la migración intraprovincial en Córdoba</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/analizando-la-migracion-intraprovincial-en-cordoba/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Charlando hace poco con Facundo Cruz, sociólogo investigador del Equipo de Investigación Política de la Revista Crisis (&lt;a href="https://www.investigacionpolitica.com/"&gt;EdIPo&lt;/a&gt;), le conté sobre un estudio "en joda" que hice una vez, el &lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/el-padronazo-cordobes/"&gt;padronazo cordobés&lt;/a&gt;, y recordé un trabajo más útil que supimos hacer desde &lt;a href="https://www.opendatacordoba.org/"&gt;Open Data Córdoba&lt;/a&gt; y que suele ser un tema de interés en la &lt;a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/cuales-son-las-localidades-de-cordoba-que-mas-estan-creciendo-en-habitantes-ahora/"&gt;prensa local&lt;/a&gt;: &lt;strong&gt;analizar migraciones dentro de la provincia de Córdoba basado en los cambios de domicilio, según los padrones electorales&lt;/strong&gt;. Como Facu se emocionó cuando le explicaba, le prometí que, si me conseguía el último padrón, se lo actualizaría.  Así que empecemos por el final. Quedó así: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/analizando-la-migracion-intraprovincial-en-cordoba/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 7 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>data science</category><category>ETL</category><category>inteligencia artificial</category><category>LLM</category><category>padrones electorales</category><category>Sankey</category><category>visualización</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/analizando-la-migracion-intraprovincial-en-cordoba/</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:57:13 GMT</pubDate></item><item><title>richterm, capturando la terminal a todo color</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/richterm-capturando-la-terminal-a-todo-color/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Siempre estoy haciendo programitas de línea de comando y siempre quiero mostrar como se ve el resultado de algun comando. Si bien es texto que puedo copiar y pegar, muchas veces prefiero tomar capturas de pantalla de la terminal para mostrar como se ve el resultado, especialmente si tiene colores o algun formato especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando estaba escribiendo &lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/un-cheatsheet-automatico-para-tu-cli-typer/"&gt;este post&lt;/a&gt; necesitaba una captura, y encontré una manera de hacerlo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;Tired of taking manual screenshots for CLI examples?&lt;br&gt;Try this:&lt;br&gt;&lt;br&gt;$ alias rich-capture='uvx rich-codex --no-search --skip-git-checks --use-pty --no-confirm --img-paths cli_$(date -I).svg --command'&lt;br&gt;&lt;br&gt;Then use it as a wrapper of your command. Eg. &lt;br&gt;$ rich-capture "uv run -m rich" &lt;a href="https://t.co/U18Dr7p2Df"&gt;pic.twitter.com/U18Dr7p2Df&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Martín Gaitán ⭐⭐⭐ (@tin_nqn_) &lt;a href="https://twitter.com/tin_nqn_/status/1983986531972116685?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 30, 2025&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;x.com//1983986531972116685&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El truco que propuse ahí es usar &lt;a href="https://ewels.github.io/rich-codex/"&gt;rich-codex&lt;/a&gt; pero, a decir verdad, la CLI de esta herramienta es un bastante complicada para este caso súper común: sólo quiero ejecutar un comando y quedarme con un SVG listo para incrustar en un post o en la documentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que me armé una mini herramienta más simple: &lt;a href="https://github.com/mgaitan/richterm"&gt;&lt;strong&gt;richterm&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/richterm-capturando-la-terminal-a-todo-color/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 2 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cli</category><category>rich</category><category>terminal</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/richterm-capturando-la-terminal-a-todo-color/</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 01:26:32 GMT</pubDate></item><item><title>Easter-eggs en tu código con texto invisible</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/easter-eggs-con-texto-invisible/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Según Wikipedia en español, &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Huevo_de_Pascua_(virtual)"&gt;un "easter egg" es &lt;/a&gt; ...&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;un mensaje o capacidad oculta contenido en películas, series de televisión, ..., programas informáticos o videojuegos. Entre los programadores, parece haber una motivación en dejar una marca personal, casi un toque artístico sobre un producto intelectual, el cual es por naturaleza estándar y funcional. Actualmente, los huevos de Pascua tratan de entretener, buscar nuevos trabajos potenciales, pagar tributo a los ejecutivos o divertir a los programadores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No sé a quien le hizo creer eso de que un software es "estándar y funcional" al crédulo wikipedista,
pero es verdad que la pulsión por poner huevos de pascua en el software es casi tan vieja como el software mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá les traigo una técnica que yo descubrí hace varias décadas, en el jardín de infantes cuando dibujabamos con jugo de limón en una hoja en blanco para que más tarde, mágicamente, se revelara el garabato al calor del encendedor de la seño que seguramente había estado fumando en el rincón de las maderitas un rato antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veamos entonces como escribir mensajes en texto (digital) invisible: jugo de limón en su versión unicode.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/easter-eggs-con-texto-invisible/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 2 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>easter-egg</category><category>gist</category><category>humor</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/easter-eggs-con-texto-invisible/</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:18:17 GMT</pubDate></item><item><title>Ignorando cambios en git localmente</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/ignorando-cambios-en-git-localmente/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Es bien conocido que en un repositorio de git podemos usar un archivo &lt;a href="https://git-scm.com/docs/gitignore"&gt;&lt;code&gt;.gitignore&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; para omitir el seguimiento de archivos que no queremos que se suban (se "empujen") al repositorio remoto. Si un archivo coincide con el patrón de un &lt;code&gt;.gitignore&lt;/code&gt;, entonces no se mostrará en un &lt;code&gt;git status&lt;/code&gt; para añadir sus eventuales cambios a un commit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Típicamente se usan para ignorar directorios donde se instalan dependencias (e.g. el virtualenv para proyectos Python generalmente instalado en &lt;code&gt;.venv&lt;/code&gt;), archivos temporales generados por el intérprete o compilador, archivos específicos para IDEs, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son tan comunes que GitHub ofrece &lt;a href="https://github.com/github/gitignore"&gt;plantillas de gitignore&lt;/a&gt; curadas para distintos lenguajes de programación, y herramientas específicas para inicializar proyectos como &lt;a href="https://docs.astral.sh/uv/concepts/projects/init/"&gt;uv init&lt;/a&gt; generan un &lt;code&gt;.gitignore&lt;/code&gt; básico como parte del &lt;em&gt;boilerplate&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un &lt;code&gt;.gitignore&lt;/code&gt; forma parte del proyecto (está commiteado) y es importante que esté en el repositorio para que todos los colaboradores tengan la misma configuración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Pero qué pasa si queremos ignorar archivos solo localmente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/ignorando-cambios-en-git-localmente/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 1 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>git</category><category>gitignore</category><category>til</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/ignorando-cambios-en-git-localmente/</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 17:19:23 GMT</pubDate></item><item><title>Un cheatsheet automático para tu CLI Typer</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/un-cheatsheet-automatico-para-tu-cli-typer/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://typer.tiangolo.com/"&gt;Typer&lt;/a&gt; es gran framework de CLIs del mismo autor que creó &lt;a href="https://fastapi.tiangolo.com/"&gt;FastAPI&lt;/a&gt;. Permite crear interfaces de línea de comandos robustas e intuitivas basándose en anotaciones sobre los argumentos de funciones. Sin hacer mucho esfuerzo te ofrece autocompletado y ayuda en línea de comandos, que de paso se ve muy bonita al estar basada en &lt;a href="https://rich.readthedocs.io/"&gt;rich&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También permite facilmente registrar grupos de comandos y subcomandos, lo que facilita la organización y mantenimiento de aplicaciones grandes. Pero, ¿qué pasa cuando tu aplicación crece, con múltiples subcomandos, grupos y opciones anidadas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los usuarios (¡o incluso para vos mismo después de un tiempo!), puede ser un desafío recordar todos los comandos disponibles, sus funciones y cómo interactúan. La ayuda integrada y la documentación son clave, pero &lt;strong&gt;¿no sería fantástico tener un "mapa" en vivo de tu aplicación, accesible directamente desde la terminal?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Acá es donde entra &lt;a href="https://github.com/mgaitan/typer-cheatsheet-command"&gt;typer-cheatsheet-command&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/un-cheatsheet-automatico-para-tu-cli-typer/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 1 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cli</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/un-cheatsheet-automatico-para-tu-cli-typer/</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 22:18:39 GMT</pubDate></item><item><title>Depedencias automáticas en scripts Python con autopep723</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/dependencias-automaticas-scripts-python-autopep723/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;¿Alguna vez has deseado poder ejecutar un script de Python sin preocuparte por instalar sus dependencias primero?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos hemos estado ahí. Necesitas hackear un pequeño fragmento de código, tu LLM amigo te da un script de Python útil o encontraste uno en Stack Overflow (Dios te tenga en la gloria) o Gist. Pero si lo intentas ejecutar directamente:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span class="n"&gt;ModuleNotFoundError&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;No&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;module&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nn"&gt;named&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="c"&gt;'your_experiment_dependency'&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Entonces comienza la burocracia de verificar qué paquetes necesitas, con el agravante de que muchas veces el nombre con el que se instala no corresponde con el nombre que se importa), lidiar con conflictos de versiones y sobrecargar tu entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si todo el mundo coincide en que Python es un lenguaje pragmático y elegante que resulta ideal para scripts, ¿por qué esta parte tiene que ser complicada?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/dependencias-automaticas-scripts-python-autopep723/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 3 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>automation</category><category>dependencies</category><category>pep723</category><category>python</category><category>uv</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/dependencias-automaticas-scripts-python-autopep723/</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>