<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tin_nqn (Posts sobre scripts)</title><link>https://mgaitan.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://mgaitan.github.io/categories/cat_scripts.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2025 &lt;a href="mailto:gaitan@gmail.com"&gt;Martín Gaitán&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 02:41:05 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Easter-eggs en tu código con texto invisible</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/easter-eggs-con-texto-invisible/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Según Wikipedia en español, &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Huevo_de_Pascua_(virtual)"&gt;un "easter egg" es &lt;/a&gt; ...&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;un mensaje o capacidad oculta contenido en películas, series de televisión, ..., programas informáticos o videojuegos. Entre los programadores, parece haber una motivación en dejar una marca personal, casi un toque artístico sobre un producto intelectual, el cual es por naturaleza estándar y funcional. Actualmente, los huevos de Pascua tratan de entretener, buscar nuevos trabajos potenciales, pagar tributo a los ejecutivos o divertir a los programadores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No sé a quien le hizo creer eso de que un software es "estándar y funcional" al crédulo wikipedista,
pero es verdad que la pulsión por poner huevos de pascua en el software es casi tan vieja como el software mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá les traigo una técnica que yo descubrí hace varias décadas, en el jardín de infantes cuando dibujabamos con jugo de limón en una hoja en blanco para que más tarde, mágicamente, se revelara el garabato al calor del encendedor de la seño que seguramente había estado fumando en el rincón de las maderitas un rato antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veamos entonces como escribir mensajes en texto (digital) invisible: jugo de limón en su versión unicode.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/easter-eggs-con-texto-invisible/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 2 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>easter-egg</category><category>gist</category><category>humor</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/easter-eggs-con-texto-invisible/</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:18:17 GMT</pubDate></item><item><title>move-imports, o cómo calmar el TOC de un pythonista</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/move-imports-o-como-calmar-el-toc-de-un-pythonista/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Una historia de éxito: un grupito pequeño de programadores (o quizas sólo uno)
a pura pasión, café y feedback de sus usuarios mete miles de lineas de código
que logran hacer funcionar un negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte del éxito, supongamos, es porque el sistema está hecho en Python, que se eligió porque es versátil y pragmático para obtener resultados rápidos.
Pero se sabe: en el vértigo la pasión, el feedback y el café no cabían muchas elegancias ni había tiempo para estilos o convenciones. &lt;em&gt;Caminante no hay camino, se hace camino al andar&lt;/em&gt;, dijo Machado, refiriéndose a la deuda técnica que toman las startups en sus inicios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El negocio comienza a crecer, hay más demandas de los clientes y la cosa está tan fea que algo, alguito, hay que mejorar. Como, por suerte, la cosa va bien, se contratan nuevos programadores que tengan experiencia en Python específicamente. Y estos nuevos programadores experimentados, los &lt;em&gt;pythonistas&lt;/em&gt;, vienen con
sus mañosas convenciones del lenguaje a cuestas. Una de ellas está &lt;a href="https://pep8.org#imports"&gt;tallada en piedra&lt;/a&gt;: salvo ineludibles excepciones, &lt;strong&gt;los &lt;em&gt;imports&lt;/em&gt; van en la cabecera del módulo y en un orden en particular&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay justificación, dicen los pythonistas. Simplificar la lectura, saber a simple vista de qué depende un módulo, tener bloques de código más chicos, no repetirse. Pero, aceptémoslo, es un &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Trastorno_obsesivo-compulsivo"&gt;TOC&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/move-imports-o-como-calmar-el-toc-de-un-pythonista/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 4 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>scripts</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/move-imports-o-como-calmar-el-toc-de-un-pythonista/</guid><pubDate>Tue, 12 May 2020 19:13:41 GMT</pubDate></item></channel></rss>