<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tin_nqn (Posts sobre curso)</title><link>https://mgaitan.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://mgaitan.github.io/categories/curso.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2021 &lt;a href="mailto:gaitan@gmail.com"&gt;Martín Gaitán&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 18:06:33 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Curso de Python para ñoños</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/python-para-ciencia-e-ingenieria/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p class="alert alert-success"&gt;&lt;strong&gt;¡Los cupos irán a sorteo!&lt;/strong&gt; Anotate. Si no entrás para en esta edición, quedás anotado para la próxima que será muy pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La demanda nos desbordó. En menos de 2 dias tenemos inscriptos para llenar dos veces el laboratorio que tenemos disponible! Algunos ya están averiguando la disponibilidad del Estadio Kempes para hacer el próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como recién hoy (martes 7 de abril) se realizó la difusión oficial desde FaMAF, la decisión
de los organizadores es permitir la inscripción de todos los interesados y hacer un sorteo de las 25 plazas
aranceladas y otro para las 15 plazas gratuitas reservadas para estudiantes de grado de FaMAF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La justificación de un sorteo en vez de tomar el orden de inscripción la dió el Dr. Nicolás Wolovick, que junto al Dr. Pedro Pury fueron los gestores para que el curso se oficializara, con un argumento democráticamente ñoño:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estar conectado 24/7 por 3G, recibir el tweet, e inscribirse, no es justo, es una condición de posibilidad que no todos tienen. La distribución uniforme es la que mayor entropía tiene :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si estás interesado, es importante que te inscribas a través del &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/forms/kB7jkXHLyf"&gt;formulario&lt;/a&gt;.
Así tendremos una lista bien grande de "argumentos" para reeditar el curso lo más pronto posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra posibilidad es que averigües &lt;span class="strike"&gt;hagas lobby&lt;/span&gt; en tu empresa o laboratorio sobre la posibilidad de realizar el curso &lt;em&gt;in house&lt;/em&gt; y, si tienen interés, &lt;a class="reference external" href="https://mgaitan.github.io/about.html"&gt;lo charlamos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr class="docutils"&gt;
&lt;img alt="/images/Newsletter4-Banner_20120705_12-44-50-800.jpg" src="https://mgaitan.github.io/images/Newsletter4-Banner_20120705_12-44-50-800.jpg"&gt;
&lt;p&gt;A partir del 29 de abril voy a dar el curso &lt;a class="reference external" href="https://github.com/mgaitan/curso-python-cientifico"&gt;Introducción a Python para ciencias e ingenierías&lt;/a&gt; en la Facultad de Matemática, Astronomía y Física (&lt;a class="reference external" href="http://famaf.unc.edu.ar/"&gt;FaMAF&lt;/a&gt;) de la Universidad Nacional de Córdoba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este curso es una versión revisada y extendida del que dí en la &lt;a class="reference external" href="http://scipycon.com.ar/"&gt;ScipyCon Argentina 2014&lt;/a&gt; y durará 8 clases de 2hs cada una. Será los miércoles de 18hs a 20hs en el laboratorio de computación de la facultad. No hace falta contar con equipo propio y el único pre-requisito es tener nociones básicas de programación en cualquier lenguaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El costo del curso es $400. Hay becas para estudiantes de grado de FaMAF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acá está el &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/forms/kB7jkXHLyf"&gt;formulario de pre-inscripción (LOS CUPOS IRAN A SORTEO)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El curso está reconocido como Curso de Extensión de FaMAF (Res. HCD 107/2015) y
se entregarán certificados oficiales a quienes completen asistencia y participación.&lt;/p&gt;
&lt;p class="alert alert-warning"&gt;&lt;strong&gt;Atención&lt;/strong&gt; Los cupos son muy limitados!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/python-para-ciencia-e-ingenieria/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 3 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>ciencia</category><category>curso</category><category>python</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/python-para-ciencia-e-ingenieria/</guid><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 13:46:36 GMT</pubDate></item></channel></rss>