<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tin_nqn (Posts sobre pandas)</title><link>https://mgaitan.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://mgaitan.github.io/categories/pandas.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2025 &lt;a href="mailto:gaitan@gmail.com"&gt;Martín Gaitán&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 02:41:06 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>El padronazo cordobés</title><link>https://mgaitan.github.io/posts/el-padronazo-cordobes/</link><dc:creator>Martín Gaitán</dc:creator><description>&lt;div class="cell border-box-sizing text_cell rendered"&gt;&lt;div class="prompt input_prompt"&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="inner_cell"&gt;
&lt;div class="text_cell_render border-box-sizing rendered_html"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://opendatacordoba.org/"&gt;Open Data Córdoba&lt;/a&gt; es un colectivo abierto y multidisciplinario sin fines de lucro cuyo objetivo principal es difundir y transparentar el uso de la tecnología y los datos masivos para beneficio del conjunto de la sociedad, especialmente en la provincia de Córdoba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo &lt;a href="http://opendatacordoba.org/blog/democracia-con-codigos-asi-nacio-opendatacordoba/"&gt;nació&lt;/a&gt; en época de elecciones, intentando echar un manto de luz a las sospechas fundadas de desprolijidades en el escrutinio provisorio de las legislativas de 2013. Luego de muchas otras iniciativas y bastante perseverancia docente de algunos de nuestros compañeros, nuestra contribución ha empezado a ser reconocida desde los medios locales, algunas agrupaciones políticas y otras organizaciones de la sociedad civil que abogan por la transparencia y el fortalecimiento de las instituciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este contexto, el portal de noticias &lt;a href="http://www.cba24n.com.ar"&gt;Cba24N&lt;/a&gt;, perteneciente al grupo de Servicios de Radio y Televisión (SRT) de la Universidad Nacional de Córdoba, nos ha invitado a realizar análisis de datos "en vivo" el próximo 25 de octubre, día de las elecciones nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas &lt;a href="https://hackdash.org/dashboards/odc2015"&gt;ideas para ese día&lt;/a&gt; que ojalá podamos llevar adelante, aunque vale resaltar (&lt;strike&gt;atajarse&lt;/strike&gt;) que se trata de una tarea totalmente voluntaria . Mientras tanto, el domingo pasado me dediqué a jugar con algunas agregaciones sobre el padrón de Córdoba para encontrar "notas de color" analizando nombres y apellidos de los votantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mgaitan.github.io/posts/el-padronazo-cordobes/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 13 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>dataviz</category><category>opendata</category><category>pandas</category><guid>https://mgaitan.github.io/posts/el-padronazo-cordobes/</guid><pubDate>Tue, 13 Oct 2015 22:04:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>